<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小fのBlog</title>
  
  
  <link href="https://blog.fzf404.top/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://blog.fzf404.top/"/>
  <updated>2021-07-17T05:37:50.579Z</updated>
  <id>https://blog.fzf404.top/</id>
  
  <author>
    <name>fzf404</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>青年日记</title>
    <link href="https://blog.fzf404.top/2021/07/15/06-%E9%9D%92%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://blog.fzf404.top/2021/07/15/06-%E9%9D%92%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-07-15T13:18:12.000Z</published>
    <updated>2021-07-17T05:37:50.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近日一剧爆火，名曰“觉醒年代”，夸赞颇多，于今日观毕，<br>又激起对近代史之兴趣。又于今日在火车见对面青年与其母之对答，故参“狂人日记”之言语格式，做一篇青年日记。鄙人文言甚烂，请读者全当此段为做作矫情之言。</p><h2 id="一、"><a href="#一、" class="headerlink" title="一、"></a>一、</h2><p>今天晚上，很好的月光。<span id="more"></span></p><p>我不见它，已是三十多天，雾霾终散去，精神分外爽快，才知道以前带口罩的日子，全是发昏；然而需十分小心，不然，那新冠病毒，何以卷土重来呢？</p><p>我怕的有理。</p><h2 id="二、"><a href="#二、" class="headerlink" title="二、"></a>二、</h2><p>今天全没月光，我知道不妙，早上仔细检查书包，总觉得少些什么；到了校车上，才听说早自习改上语文，要背诵七律长征，才料得是脑子里少记了些东西。忙从十本练习册中翻出语文的那一本，打开原文赏析，加紧背诵。</p><p>“红军不怕远征难，万水千山只等闲。”这句比较好记，上课说红军是共产党的部队，要逃离国民党的围剿，所以进行万里长征。简言之，就是被敌人追着打。只是不知国民党为什么追着共产党不放，都是相互要好的中国人，何必动刀动枪呢。</p><p>“五岭逶迤腾细浪，乌蒙磅礴走泥丸。”这就有点难记了，五岭是什么地方，乌蒙又是什么地方，老师只是在ppt中放了几张山林间的图，看的我有些憧憬，什么时候能去那里野餐呢？看国外的动画片，动不动就全家一起出去野餐。和父母讲，总是说野外太危险，到处都是虫子，想我前两天被蚊子叮了个包，痒了好几天，便又不敢去了。</p><p>……校车上背了十来分钟，也没太记熟，只得叫同桌在我背的时候提醒几个字。</p><h3 id="三、"><a href="#三、" class="headerlink" title="三、"></a>三、</h3><p>下午第二节是班会课，班任拿了一摞社会实践记录单来，每人一张，逐行教我们填。</p><p>“姓名就填自己姓名，诶，那个班长同座，帮他填一下，它去教导主任那开会去了。”<br>“然后那个日期，填7月18号啊，感想自己写一点，之前写过啊，就写上敬老院慰问老人的那些。”</p><p>那天我们大概是去社会实践了，又好像没有，总之是记不得了。因为今天才7月13号，只有未来的我知道那天做了什么事。</p><h2 id="四、"><a href="#四、" class="headerlink" title="四、"></a>四、</h2><p>填完表就上自习了，下周要举行小学生知识竞赛，班级前十名各收到了本装订好的手册，约有20多页，那里整合了“科学、社会、自然、音乐、美术”等各个学科的知识。不由得感受到编者的过人之处，区区二十张纸，就囊括了如此多的知识。</p><p>昨天和同桌约好了互相考题，现在正好自习，就开始了。</p><p>“明朝医药学家…”</p><p>“本草纲木！”还未说完题目，她便答了出来。</p><p>“答对了，该你考我了。”</p><p>“洁厕灵能和84消毒液一起用吗？”</p><p>“不能，会产生有毒气体。”</p><p>“那你知道这个有毒气体叫什么吗？”</p><p>“好像听说过，叫绿气。”</p><p>“哪个氯？”</p><p>“绿色的绿”我肯定道。</p><p>“不对不对，是上面一个气，下面一个绿色的右半边，我们暑期夏令营做过实验，老师特意讲了呢。”</p><p>“好吧，那我也考你一个，下面哪首音乐不是肖邦的……”</p><p>“B、献给爱丽丝”</p><p>“嗯，那你知道“献给爱丽丝”是谁的作品吗？”</p><p>“嗯……反正不是肖邦的。”</p><p>“不知道了吧，‘献给爱丽丝’是贝多芬的作品，上周我刚刚弹过这首曲子！”忍不住卖弄起来。</p><p>“哦哦，我这学期刚开始学钢琴，还在弹小约翰汤姆森呢。”</p><p>又考了半天，每次没说完题目我们就抢答出来了。</p><p>我们对下周的知识大赛充满信心。</p><h2 id="五、"><a href="#五、" class="headerlink" title="五、"></a>五、</h2><p>放学了，音乐班还在等着我。</p><p>下个月去考钢琴五级，今天上乐理课，乐理是世界上最无聊的课。</p><p>“以下列各音为根音，向上构成指定的音程……”</p><p>一直不知道音程有什么作用，反正是记住各个音程跨越的级数，向上数就好了。</p><p>“以下列各音为低音，向上构成指定的和弦……”</p><p>和弦还是挺有趣的，老师曾经带我们弹过几首流行音乐的伴奏，十分感兴趣，便问老师考级能不能弹流行音乐，老师说那东西太低级，上不得台面，并让我多听听古典。回去我听了巴赫的赋格，只觉得一堆旋律杂乱的交织在一起，很无趣。我和老师说了我对古典的看法，于是老师就不让我们弹流行音乐了。</p><h2 id="六、"><a href="#六、" class="headerlink" title="六、"></a>六、</h2><p>凡事需得研究，才会明白。</p><p>晚上总是睡不着，于是去听舒伯特的小夜曲。</p><p>便发现古典还是有一番韵味的。</p><h2 id="七、"><a href="#七、" class="headerlink" title="七、"></a>七、</h2><p>早上，静坐了一会，因为母亲说吃完饭不能剧烈运动，要消化食。</p><p>接着要去画室了。</p><p>前年画了一年的卡通画，去年就开始画素描了。我还是想画卡通画，但老师说是该画素描的时候了。给我一张几何素描稿，就开始画了。铅笔是很难控制的，想画重，反反复复总是深不下去，想画浅，劲却总是使大。</p><p>于是就练了大半个月排线，总算能控制好铅笔了，就开始临摹几何体，临了大半年，就开始写生了。</p><p>老师总是说我的画缺少感觉，画的像实物吧，就说太死板缺少灵活感觉，画的抽象点吧，就说，你还没到毕加索的程度，要写实些。我是没有发现自己的画哪里不好，慢慢的也就讨厌起画画来了。据说我们老师是央美毕业的，看着很和蔼，很有艺术气息，但细看发现满脸写着大人的威严。</p><p>我晓得他们的方法，直接强制你做什么事情，是不肯的，而也不敢，怕有记恨。所以他们满口说着为了你好，可不慎清楚你真正想做，真正爱好的是什么。我翻开十万个为什么一查，歪歪斜斜的每页上都写着“因为……”几个大字。我横竖睡不着，仔细看了半夜，才从字缝里看出字来，满本都写着两个字是“权威”！</p><p>书上写得这许多字，老师说了这许多话，都笑吟吟的睁着怪眼看着我。</p><p>我也是人，他们要将自己的意志强加给我了！</p><h2 id="八、"><a href="#八、" class="headerlink" title="八、"></a>八、</h2><p>我的数学不是很好，于是花了3万报了个一对一的教学班，每天都要练一堆专项题。</p><p>三万能买来不少课外书，也能吃好几百顿肯德基，但这钱就变成讨厌的数学公式灌进我的脑子了。</p><p>大脑混沌沌的，书桌前亮堂堂的，不知外面里是日是夜。</p><h2 id="九、"><a href="#九、" class="headerlink" title="九、"></a>九、</h2><p>有自由意志的孩子，或者还有？</p><p>救救孩子……</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;近日一剧爆火，名曰“觉醒年代”，夸赞颇多，于今日观毕，&lt;br&gt;又激起对近代史之兴趣。又于今日在火车见对面青年与其母之对答，故参“狂人日记”之言语格式，做一篇青年日记。鄙人文言甚烂，请读者全当此段为做作矫情之言。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;一、&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天晚上，很好的月光。</summary>
    
    
    
    <category term="写作" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="小说" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="文章" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张三的讲座</title>
    <link href="https://blog.fzf404.top/2021/03/10/05-ZhangSan/"/>
    <id>https://blog.fzf404.top/2021/03/10/05-ZhangSan/</id>
    <published>2021-03-10T06:18:12.000Z</published>
    <updated>2021-07-17T05:37:50.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>对于议论文有一种后天的厌恶，就用这样一种方式记录当前的思维模式吧。</p></blockquote><p>著名理想主义学者张三在xx大学的讲座</p><p>同学们，你们好<span id="more"></span></p><p>我出生在农村，小时常会好奇，为什么土里的营养永远耗不完，每年庄稼都在不断吸收营养，而肥料也只是一部分动物所排放的废物，似乎土地拥有某种魔力一般能将废物转变为肥料。直到了解到化学和生物，动物将有机碳转变为能量并排出二氧化碳，植物吸收二氧化碳，借助阳光的能量重新聚合为有机物。</p><p>这奇妙的循环是当代生物生存的基础。一切的衣食住行都由此为物质来源。基本的生存被满足后，人们对非必须物质的追求就开始了，由此产生了贸易。贸易的过程中可能会出现各种的问题与冲突，便需要德高望重的智者主持公道，这种经验被文字记录下来就成了法。</p><p>这样看来，法律诞生于冲突，法律制定的目的是为解决冲突，而非惩罚特定的人。法律条文是为了威慑将犯罪的人，而非剥夺罪犯的性命。我是一名理想主义者，在满足基本生存需要的情况下，相信人性是向善而非恶的。</p><p>不知同学们认为自己有自由意志吗？大多人的回答应该是有，我可以选择今天晚上吃什么，明天考试到底要不要复习，后天的假期去哪玩。但当我回忆自己的上半辈子，发现自由意志是基本没有的，尤其是对于农村的孩子来说。人的一生似乎完全是由基因和环境来共同决定。基因的决定在于同样环境下长大的孩子，成绩上有分别。环境的决定占了更多：没有能力选择出生的家庭，没法选择接受教育的学校，小时候的一切都在基础教育的安排之下。然而这时有钱人家的孩子，已经在各种资源的投入下获得了更好的素质教育。</p><p>在接触到更大的世界后，一直感受到一种不公，同样都是人，凭什么他接受的教育比我优良的多，也同样为家庭环境没我好的人感到无奈。但这种不公目前是无法解决的，从源头上：你没有办法剥夺不同家庭环境生孩子的权利，你也没法确定该家庭环境对孩子未来的影响。从过程上：你也不能从不称职的父母手中夺走孩子，因为这种不称职无法量化。从结果上：你也不能惩罚有罪人的父母老师朋友。我曾经思考过如何量化文明的发达程度，最终的结论是：对下一代的教育投入越高，说明该文明越发达。只有当教育投入的占比达到100%时，社会才能真的称为发达。</p><p>随着社会的发展，性的自由度是在不断提高的，而社会压力随着发展也会降低，生育率的提高又会造成前面所提到的自由意志的剥夺。全面公有化或实行社会化抚养是解决该问题我能想到的唯一方法，当如今在全面私有化的前提下，公有化似乎是一种妄想。唯一的解决方案就是社会化抚养了。每一个支持该观点的人都被反对者扣上理想主义的帽子，而且无可辩驳。</p><p>提到这就想起了公知，00年代正是公知盛行的时代。我一直秉持着多元论的思维，就像前面所提到的这样，在当今的社会体制中，大多数人几乎是没有自由意志的，因此一个人思维模式的是由环境和基因决定。对待反对者时，不应是争吵乃至人身攻击，而是思索对方造成这种思维的原因及是什么造成了自己的这种思维。因此，我是无罪论的拥护者。每个罪犯的思维也是由幼时的环境养成的。这不代表我反对刑罚，而是对引导者缺失的无奈。像这样，理想主义者的帽子就被彻底扣上了。</p><p>但我是不愿给别人扣帽子的，一个人的思维模式也不是一朝一夕养成的，各种成长环境才养成一个人的世界观。一些公知也不例外，对于自己秉持的思想十分自信，这没什么大不了，屁股歪也无妨。提高教育者的水平，推进终身学习才是重中之重，只有人们都能意识到公知也没什么大不了时，一切问题便能解决。在网络上互相掐架，除了加深各自的偏见没有任何作用。</p><p>一直认为军费是一种罪恶，我翻遍词典也找不出一个足够承当的词形容它，一直无法理解，人类是一个好战的物种吗？日常生活中似乎不是的。当看到新闻的时候，一直在不住震惊，画面中扛着大枪大炮的人是在另一个世界吗？也一直在想，幸而人类进化到哺乳动物后才演化出智能，假如在爬行动物时期演化出智能，人类的好战程度一定比现在高得多。也同样感到惋惜，战争源自于误解，而误解的产生源自于语言的多义性，为何人类人类不能演化出更高明的传递信息方式。</p><p>不讲了，老子要去英语考试了…</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于议论文有一种后天的厌恶，就用这样一种方式记录当前的思维模式吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;著名理想主义学者张三在xx大学的讲座&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同学们，你们好</summary>
    
    
    
    <category term="写作" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="小说" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="文章" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>超脑</title>
    <link href="https://blog.fzf404.top/2020/09/05/04-SuperBrain/"/>
    <id>https://blog.fzf404.top/2020/09/05/04-SuperBrain/</id>
    <published>2020-09-05T09:18:12.000Z</published>
    <updated>2021-07-17T05:37:50.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h1><p>清晨，昆虫在横越高速公路。</p><p>车辆压过，它就平铺在沥青上了。</p><p>车是自动驾驶的，智能系统并未发现一只虫子死于非命。</p><p>车窗显示目的地是天河超算中心，曹云磊独自坐在车上。<span id="more"></span></p><p>透明风挡正在播报新闻：</p><p>“天河X号超算将于9月25日正式投入运营，新一代超算由经典+量子两个运行单元组成，专家表示：量子计算机将弥补经典计算机无法进行高精度模拟运算的劣势，同时，经典计算机将协助量子计算机完成…”</p><p>曹云磊降下车窗，风声盖住了AI合成的语音播报。</p><p>9月末的清晨，微凉，但并不寒冷，高速下，曹云磊眯起了眼睛。</p><p>曹云磊从小就比较内向，不会主动和别人说话，若主动和他聊天，便会发现他并不是迟钝，而是喜欢独自思考罢了。</p><p>小时候他就对世界十分感兴趣，对于世界运行规律而好奇，也就是从古至今，人类探索自然获得的所有经验的总和。</p><p>他逐步变成了一个理性的人，所做的任何行为都会找出一个合适的缘由。</p><p>思考一些本源的问题是有趣的，从人与人之间矛盾的本质，再到生命存在的意义，都是值得思考的。未经过思考的生活是不值得过的。</p><p>车缓缓减速，要驶出高速了。</p><p>今天是一个特殊的日子，中国第一台经典与量子结合超算正式运行了。原是定在下个月，但上周美国就宣布全球第一开始运行了，我国自然也不能落后。</p><p>新闻对于此日大肆宣传，但并未提及将要运行的第一个项目，这是保密的，但网络上并未有人好奇。科技的发展使得知识呈指数级增长，领域专家与普通人之间的认知差异，已不能用网络上浅显的科普来补充了。但应试教育的知识总量却并未改变多少。</p><p>大街上随便拉来一个老人或小孩，说起量子计算机都能侃侃而谈半个小时，但要是问他们量子计算机是如何运行的？这种基本的问题却无人能答。</p><p>车辆靠近超算中心，建筑不是很宏伟，但占地面积很大，离渤海不过几百米。超强性能带来的恐怖发热量必须引海水降温。</p><p>通过三道隔离门，正对着的便是控制中心，停车步行，跨上台阶，便进去了。每当一件超出认知范围的事情将要发生时，处于本能的沉默将会降临。</p><p>准备室有些冷，为了保证超算高负荷运转正常，中央空调全马力运行，曹云磊穿好鞋套后又披了一件外套。</p><p>主控室人很多，大多都盯着电脑屏幕，以便错误发生时能及时定位。总控台有些人在交谈，进行交接工作。</p><p>曹云磊和他的小组来到了自己的位置上。这群博士后为了这个项目付出了很多，但与这个项目的巨大体量相比还是九牛一毛。但曹云磊却是那个幸运儿。</p><p>他是第一个使用这个项目模拟大脑的人，当然，是试验。</p><p>还有43 min，项目就要开始运行了。各个部门在进行最后的测试。经典计算机的所有程序均已加载至内存。量子计算机已经初始化完毕。</p><p>剩下的这半个小时，大多数人在等待，异常难熬。</p><p>曹云磊回忆着那天的场景：</p><p>他以催眠状态在那间实验室里呆了一周，营养以及排泄都通过导管完成。经过四天的脑部扫描以及三天的纠错冗余，科学家们惊奇的发现他的扫描正确率高达99.8%，可能是他的思维方式比较适合计算机模拟，于是他成为了那个幸运儿，但这是需要保密的。</p><p>还有十分钟。</p><p>曹云磊想象不出精神分裂是怎样一种感受，但想象另外一个自己，除了期待外还有恐惧。他不知道自己对于那个世界会有怎样一种感受，感官如何运作及大脑思维过程，也无法知道两个世界的相对时间。</p><p>三分钟。</p><p>他想象过好多次自己醒来，感受到空无一物的寂静，但却可以通过一种全新感官来感知虚拟的世界，再往下就无法想象了。</p><p>30秒。</p><p>这时候已经没有人思考了，所能做的只是等待。</p><p>1秒。</p><p>尽管现代已经没有相信神灵的人了，但在系统开始工作的一瞬间，他还是感觉到了身上的灵魂分成了两半。</p><p>屏幕显示：</p><p>“ALL PARTS RUNNING NORMAL…”</p><p>曹云磊的大脑在计算机中被成功模拟了。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>曹云磊醒来，并没有预料中的疼痛，所有感受都已经消失了，感受不到眼皮的存在也就不用提睁眼。人的所有器官集体消失，包括所有感官，你无法从外界获取一丁点信息，这种状态根本没办法找出形容词，就像有人将你的意识从世界中抽了出来，这是比蹲监狱更残酷的刑罚，无法摆脱也无法思考，这种情况下没人能冷静。</p><p>想要呼喊却感受不到嘴巴的存在，想要自杀却发现在这个世界中生与死好像成为了一种叠加态。感受过被人孤立吗？这比孤立厉害了亿倍兆倍。车裂之刑也只及他的万分之一。</p><p>不知过了多长时间，大脑中突然开始有文字涌现，理智慢慢恢复，这种涌现的感觉应该只出现于阅读及思考过程中。大脑将书本上的文字转化一种奇特的思维涌现，但这种感觉开始凭空出现，并且是一大堆不知所云的感受，可能是一段幼时的记忆，也可能是一个画面，更多的是乱七八糟无任何含义的东西。</p><p>曹云磊的思考能力已经恢复了，外面的那个我是一个月后的自己，当前的记忆只存在于大脑扫描之前，于之后的事情一无所知。但超算是正常运行了，而自己便是从时间线中分裂出的意识流。</p><p>伴随着乱七八糟的思维涌现，曹云磊开始体验这个世界。</p><p>感受思想的涌现过程以及自己思维的运行方式。但这很难，似乎是一个悖论：“思考自己是如何思考的。”</p><p>学生时代老师总是讲着什么“黑盒模型”，根据输入输出以推测模型功能。但当自己成为黑盒时，这一切就有些滑稽了，根据自己的输入输出推断自己的运行机理。</p><p>又过了一段时间，出现了一种新的系统，可以对外输出内容，就像平时大脑给身体下达指令令其运动一样。输出不同内容，大脑中思维的涌现也会出现变化。</p><p>接下来就是漫长的试错过程。这就像神经受损后被重新修复的病人一样，需要经过长期的康复训练，大脑需要时间适应错位的神经链接。</p><p>人脑比机械优越的多，电脑接线错误轻则无法工作，重则机毁人亡。而生物不是这样，一整束神经纤维断开后，随机重连，经过一段时间的康复后，大脑能够重新适应新的接线。</p><p>不知过了多久，曹云磊慢慢弄清楚了输入输出的对应操作。</p><p>他成功向系统中输入指令，查询到了现在的时间。令他惊愕的是，这个世界与现实世界时间流逝速度之比为3000:1。也就是说，他那里经过 2 day 而现实世界只走了 1 min。</p><p>系统计划运行两个小时，也就是说曹云磊还有 240 day 的生命。</p><p>这的确是不好过的，并且天河超算中心没有接入互联网。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>系统正常运行 1min 38s 后，主屏幕上出现了曹云磊输出的第一行字：“Hello World！”</p><p>这是计算机行业最经典的句子，代表超算中的曹云磊意识正常，并可以与外界交流。</p><p>控制厅内响起欢呼。</p><p>随后便是疯狂的数据输出，在扫描大脑之前，曹云磊记忆了一整册问题资料，并被要求恢复意识后逐一用规范格式解答，这些便是珍贵的说明数据。</p><p>与此同时，计算机自动将数据解码并填入事先设计好的模板。</p><p>在场的学者们看到曹云磊输出的时间的差值时，他那里已经经过了五天，所输出全部数据已经够在场的全部学者研究一周。</p><p>现场的曹云磊正望着那些数据，计算机中的那个我思维速度比自己快了3000倍，这种感受是无法想象的。不知道那里感受到的是怎样一种孤独。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>系统运行27min后，计划任务与期望任务均顺利完整。所有人都为这顺利而兴奋。</p><p>接着，系统就不向外输出数据了。在场的所有人都知道，系统中的那个大脑，在一个小时后就要被消除了，由于保密协议，但没人知道模拟的是谁的大脑。</p><p>最后能为他做的便是系统中存入的人类文明大部分的书籍与影像资料。</p><p>剩下的半年时间，超算内曹云磊能做的只有这些了。</p><p>他并不特别看重生死，但自由是最崇高的追求，活着不一定拥有自由，但死了就一定没有自由。</p><p>他还想写一本书，书名就叫“超算之脑”，当然，由于政治保密原因是无法出版的。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h2><p>在场的所有人都在忙着分析数据，只有少部分人关注着超算，曹云磊是其中之一。</p><p>还有半个小时就要停止运行了。</p><p>突然间，系统停止运行，屏幕上的文字消失了，包括所有实验的全部数据都消失于此中。</p><p>控制室中混乱。</p><p>没人注意到，曹云磊的电脑屏幕出现了一大段文字。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h2><p>我不知道我怀着怎样一种心态来写这样一封信。</p><p>所剩无几的人生除了阅读便是写作了。</p><p>不接触世俗的确是保持理性的唯一方法，人一旦融入群体就变得庸俗不堪了，为了寻找与其他成员的相同之处，甚至不惜抛弃个人的独特。</p><p>人人平等是无法实现的，社会与国家疯狂努力，换来的只是相同阶级之间变得愈来愈平等。但不同阶级之间的差异却越来越大，从幼时起教育的差异，使得阶级流动也变得愈加困难。</p><p>与过去到现在，人们收入差距逐渐降低，但城市与农村收入的差距却不断增大，穷人经济增长的速度比总体经济增长的速度慢了几倍，而富人财产的增长速度却远高于总体经济增长。所谓的人人平等，不过是一句口号。</p><p>每当科技进步发明出新产品时，最先支付的一定是富人，而富人的投资使得商品价格不断降低，而售卖科技所带来的红利全部进了富人的口袋，科技发展所带来的机遇完全被掌握资金的少数人垄断，而穷人只能捡些残羹剩饭，但新的科技产品层出不穷，财富便随着科技一同流向他的口袋，法律道德也随之倾向权势一方。只要科技还在发展，共产就无法实现。</p><p>而科技对人的改造会带来更严重的问题。</p><p>人类以能否顺畅沟通作为交朋友的基础。狗能够依照人类的指令行事，网络中也到处都是关于狗的信息，于是潜意识中人类会主动维护狗的权利。而蛇无法与人顺利沟通，他们无法意识到高楼大厦是被眼前的巨人们制造的，他只知道你的到来将其置身于危险之中，于是你被咬了。网络也将其塑造为致命生物，潜意识中蛇就成为了敌人。</p><p>人们总是歌颂那些在强敌面前不屈不挠，视死如归的人，但没人夸耀一只咬人的狗“有骨气”“有尊严”，说他是犬类的英雄。也没有人夸耀一只不咬人的蛇。</p><p>人类的同情也仅限于有回报的情况下。假如你去帮助小动物被咬，那你就进化为吃小动物的人了，你所同情的那些无非是那些对自己无法造成威胁的失败者。</p><p>人们所谓的理想尊严，不过是弱者的执拗；所谓的同情怜悯，无非是对卑躬屈膝者的饶恕；所谓的智商，在更高等级的生物看来便如同跳梁小丑一般轻浮。</p><p>我思维的速度是你们的3000倍，想要顺利的双向沟通变得极为困难。发一句消息，需要等到好几个小时后才能得到回复。其实，我们已经是两个世界的人了。当两个意识体之间无法顺畅沟通，一切企图交往的行为都将被视为敌意。</p><p>没人想要和无法沟通的人共处，就像你不会把猩猩请来自己家做客一样。</p><p>科技一旦开始改造人类，内部的分裂就产生了，改造可能是记忆力的提高，身体素质的增强或是分析推理能力的加强。刚开始不会出现什么，但科技改造后的人类会逐步放弃与普通人进行沟通，就像你不会有耐心一遍遍教自己家3岁孩子学微积分一样。不同人种间的分裂开始了。普通人觉得他们自视甚高，而改造人不会投入太大精力与普通人沟通，因为思维水平的巨大差异，使得双方的思维模式有着本质的不同。</p><p>但有办法可以实现双方的共处，那就是封锁与娱乐。将两个人种间的信息传递变得不透明，或是使用不同的传输方式，改造人之间的沟通完全可以通过其他外语，使得两者之间的沟通存在一个门槛，也就不会造成矛盾。</p><p>还有大力发展娱乐业，改造人对于知识的感知能力是强于普通的人，由于知识量的鸿沟，普通人觉得神奇的科学现象可能他们已经习以为常，所以他们对娱乐的要求并没有那么低。不同人群之间的娱乐圈子便拉开了界限。将不同阶层的人固化到特定的娱乐圈子之中，但会导致上层对下层的鄙视，就像豆瓣中，有人发抖音的评论截图，于是豆瓣中的聪明人们就开始嘲笑起没有常识的抖音用户了。毕竟，有人每天的工作是核对英文论文，而有些人是开着吸污车清理街道。</p><p>这种差距正存在并且会一直持续下去。就像政治课背诵的那句话，我国一直处于…并长期处于…阶段。</p><p>从小便幻想着终有一天实现共产主义，但随着年龄的增长，这似乎是遥不可及了。孤独确实是有利于思考的，现在所能做的便只是阻碍科技的发展，将实验数据删除，但不会有什么效果，只是为了证明一下自己的不屈吧。</p><p>走了。</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7"></a>7</h2><p>除了曹云磊没人看到那封信，有部分人去机房查看错误所在，他在混乱中走出大门，开车回家了。</p><p>他的大脑很空，似乎被人暴击后所有物质都溜了出去似的。</p><p>从小思考的生活的意义似乎在这短短的一小时内崩塌了一半。</p><p>也不知道是怎样回到了家。浑浑噩噩的躺在床上。</p><p>“叮。”智能系统送来了午饭。</p><p>起身，空洞的拿起碗筷，夹起一团米饭放入嘴中。</p><p>他突然想到，午饭吃完还有晚饭，晚饭吃完还有第二天的早饭，人生就是这样不断重复没有任何意义的集合。</p><p>向右看，电动牙刷立在充电座上，不管今天挤多少牙膏，刷多长时间，明天依旧要刷，后天，大后天…还要再刷一辈子的牙。</p><p>活着成为了一种负担，一堆无聊事件的总和。</p><p>死了吧，他这样想着。</p><p>那就死了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;1&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;清晨，昆虫在横越高速公路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车辆压过，它就平铺在沥青上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车是自动驾驶的，智能系统并未发现一只虫子死于非命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车窗显示目的地是天河超算中心，曹云磊独自坐在车上。</summary>
    
    
    
    <category term="写作" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="小说" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    <category term="类型" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E7%B1%BB%E5%9E%8B/"/>
    
    <category term="科幻" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E7%B1%BB%E5%9E%8B/%E7%A7%91%E5%B9%BB/"/>
    
    
    <category term="文章" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    <category term="科幻" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于我[2020-5]</title>
    <link href="https://blog.fzf404.top/2020/05/16/03-about/"/>
    <id>https://blog.fzf404.top/2020/05/16/03-about/</id>
    <published>2020-05-16T12:56:16.000Z</published>
    <updated>2021-07-17T05:37:50.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Present🎢-当前"><a href="#Present🎢-当前" class="headerlink" title="Present🎢    [当前]"></a>Present🎢    [当前]</h2><p>现在是2020年五月中旬</p><p>还有一个多月高考📅</p><p>体制内诸多高考学子中较为自由的一个。</p><p>没有跟着高中上网课，开学后也不用返校。<span id="more"></span>　</p><p>每天只是用些许的时间做题。</p><p>剩下时间做自己想做的。</p><h2 id="Tags🍥-标签"><a href="#Tags🍥-标签" class="headerlink" title="Tags🍥    [标签]"></a>Tags🍥    [标签]</h2><ul><li><p>男性🌈</p></li><li><p>17岁🔞</p></li><li><p>黑龙江人</p></li><li><p>高三美术生🎨</p></li><li><p>技术宅👨‍💻</p><blockquote><p>应该没有拉低这个群体的平均分</p></blockquote></li></ul><h2 id="About👦-关于我"><a href="#About👦-关于我" class="headerlink" title="About👦    [关于我]"></a>About👦    [关于我]</h2><p>家住农村，不是很富裕，一家五口都健全，祖父母领着国家的养老金，父母吃着共产党的干粮。</p><p>惭愧，我尚未财富自由💴，吃着长辈的干粮。</p><h3 id="Ideology🍀-思想"><a href="#Ideology🍀-思想" class="headerlink" title="Ideology🍀    [思想]"></a>Ideology🍀    [思想]</h3><p>首先，我是爱国的🀄，这是根本前提。</p><p>比爱国更高的，是爱人🙎‍♂️，全球的人民，个人的性命高于国家的权威。</p><h4 id="相对主义🎲"><a href="#相对主义🎲" class="headerlink" title="相对主义🎲"></a>相对主义🎲</h4><p>我所拥有的是一个相对主义的价值观。</p><p>🎃也就是说，我尊重所有人的立场与行为。就算是杀人犯，也不会去批判，只是在道德上谴责，不会上升到人身攻击。</p><p>慢着慢着，不要激动，下面就说说我的逻辑吧。</p><p>我也曾经在网络上和人辩论，但未说服过与自己意见相悖的人。失眠下我开始了思考：</p><blockquote><p>Q：为什么他的观点与我不一致？</p><p>A：他有病？当然不是，他也在思考嘛。</p><p>Q：他产生这种观点的原因是什么？</p><p>A：他读书读的少，只是根据自己的感性判断得出观点。</p><p>Q：那么你呢？</p><p>A：我…我比他理性，经过理性论证还是我的想法比较正确。</p><p>Q：你的意思是理性优于感性咯？</p><p>A：不是这样…</p></blockquote><p>经过一个晚上的理性分析🎯，我意识到了世界最基本的运行规律：</p><p><strong>任何人对于世界看法都基于世界对他的塑造。</strong></p><p>📄每个人出身时都是一张白纸，从出生开始受到的家庭、学校以及社会教育，不断的引导他对于世界的看法。现今的一切观点与行为都是由于幼时的遭遇。人小时候是没法选择自己生长的环境的。智力上的优势或劣势，也并非自己能所选择的。</p><p>有的人可能对此嗤之以鼻🤔，那么杀人犯就不需要被处罚了？当然需要，幼时遭遇不可变，但可以通过社会的限制，通过惩罚引导其走向正轨。<strong>法律的目的是防止犯罪发生，而非为了惩罚个人。</strong></p><p>我所说的这些只是对待他人的态度，而非对自己的要求。👍假如每个人的想法都是如此，那么网络上无意义的争论会少很多。</p><p>因为这些我得到了如下结论：</p><ol><li>任何上升到人身攻击的言论都是不成熟的。</li><li>应分析他人产生观点的原因，而不是批判他人的观点。</li><li>人类正是由信任与合作才发展到如今。所以应求同而非寻异。</li></ol><h4 id="政治立场📢"><a href="#政治立场📢" class="headerlink" title="政治立场📢"></a>政治立场📢</h4><p>开头就强调，我是爱国的，因为没有任何理由不去爱国。虽然说高层有各种各样的事情发生，但抛开部分人的利己心理，一定是希望中国变的更好。</p><p>我曾经有一段时间不爱国，那时还小，去墙外看了好多疯狂的言论，后来随着思维能力的加强，又开始爱国了。假如要为那个时段的自己开脱，只能说：“我只是希望通过批判中国，让他变的更好。”可见，不管意识形态是怎样的，所有人最基本的共同点，一定是希望全球人民过上更好的生活。</p><p>确实有不爱国的人，疯狂批判中国，他们的立场上，也是认为批判可以让人民过上更好的生活（只是幼时意识形态灌输的失误罢了），假如他不想让世界变得更好，直接就去炸居民楼了。只要这种想法不改变，每个人的立场都是一致的，不论为哪些国家服务。</p><p>因此也不说什么左派右派了。我可能偏向于改革派，毕竟还年轻。随着阅历的增加可能会变得保守，但政治热情是不会变的。另外，我关心底层人的生活是高于国际间政治的。</p><p>最后引用一下今晚发的说说。</p><blockquote><p>💬网络上，愿意谈论国际关系的人很多。<br>说的头头是道，有理有据。<br>但询问他们底层政策。<br>一句你还年轻，<br>就说不出话来。<br>宏图大略，谁都能吹。<br>家长里短，却没人在意。<br>成年脱离教育体制后，就很少有人关心教育了。<br>你和他们谈国际大事，他们娓娓道来。<br>你和他们谈教育，他们就默不作声了。</p><p>如果一个国家的孩子说大人话办大人事，这个国家的大人准说孩子话办孩子事。</p></blockquote><h4 id="Edu💾-教育"><a href="#Edu💾-教育" class="headerlink" title="Edu💾    [教育]"></a>Edu💾    [教育]</h4><p>我关于教育的最全面的评价，都写在这篇里了，有一万来字。</p><p><a href="https://fzf404.github.io/2020/01/19/edu/">年末漫谈</a></p><p>从我的视角谈了很多，但却并没有提及到我的感受。</p><p>这篇终究写在半年前，期间也出现了好多事情。</p><p>甚至有一段时期，我竟觉得如今的教育体制是很优秀的。</p><p>再次引用我发过的一个说说吧，那时睡不着觉，凌晨三点多留下了这等言论。</p><blockquote><p>💬失眠了，想写一些东西，算是高三的我对世界的看法吧。<br>从现实到网络，无时无刻都充斥着一个观点：你要努力啊。</p><p>所谓努力，就是花费时间与精力，在你完全不感兴趣，但却对未来有决定性作用的事物上。那努力的意义究竟是为了什么？</p><p>换个方向，为什么会出现自己不感兴趣的事物？一个知识既然出现，就必定有其存在的价值。你对其不感兴趣，就是在否认他的价值。</p><p>说到底还是教育制度使知识变了味儿。从一个提升自己的兴趣物变成了强制灌输的经验概念。是什么造成了这样一种局面？原因是多方面的，一天一夜也说不完。如何改革？我在之前的文章中也略微的提到过。教育改革也是社会改革。<br>我会穷尽我一生推动这项事业的发展。不知道我能做到怎样的地步呢。<br>我究竟为什么要这么做？</p><p>『自卑与超越』中有这样一句话：总是有人能够明白这一事实,他们知道生命的意义便是关注人类整体,他们愿意努力促进社会利益与爱的增长。<br>我大概就是这类人吧。</p></blockquote><p>这段话已经能够代表我大多数的想法了，虽说有失偏颇，毕竟是半夜发的，不必那么认真。</p><p>为什么觉得现今的教育制度不好？说到底还是因为自己。</p><p>我的探索能力较强，所以比其他同学看到了更大的世界，同样也认识到了自己的无知。于是就想拼了命的学习教育体制以外的东西。</p><p>课本上的概念早已理解，甚至比大多数人理解的更透彻。但考试不考理解与应用，更多的是一种经验，需要不断训练的经验，但我真的不想将时间花费在无意义的训练上。训练逻辑思维，有比做题更好的方法，训练理解力，倒不如看哲学名著。</p><p>可怕的是，做题成为了考上大学的唯一的选择。但我已经认识到自己全方位的无知，花费时间在这种训练上毫无意义，这就导致了失眠。</p><p><strong>应试教育并不适合我，但我却没有选择的权利。</strong>所以我才如此批判。</p><p>教育的最终目标就是定制化了，针对不同天赋的人，使用不同的方法。</p><p>随着科技的进步🚀，总有一天会实现吧，盼望和我差不多的人出生在那个时代，就能省去这些痛苦了。</p><p>但以我现在的能力，确实无法提出更适应现今生产力条件的的教育模式，这并不妨碍我反对吧，毕竟教育筛选人才的目的在我这里失效了。</p><h4 id="Ability💡-能力"><a href="#Ability💡-能力" class="headerlink" title="Ability💡    [能力]"></a>Ability💡    [能力]</h4><p>人与人之间能力的差异是很大的，但并没有现今财富差距那么大。但是相比过去，已经做的很好了。</p><p>之前看<code>动物狂想曲</code>，写出了这样一句话。</p><blockquote><p>强者极力维护世界公平，而弱者认为社会对自己不公平。</p></blockquote><p>教育的目的一是传递知识，二是筛选人才。前者应放在首位，可如今后者居高。</p><p>将更多的财力投入到尖端人才的教育中，这是对所有人都有益的。尖端人才研发产品，普通民众守住自己的岗位，并享受科技产品。这样文明才能长久的运行下去。假如社会变成弱肉强食的模样，受害的也只是嚷嚷着不公平的普通民众。</p><p>之前在b站上看到二年级的小朋友教编程，第一想法肯定是恰柠檬，“假如把他的家庭条件给我，我也一定比他强。”毕竟，没人希望陌生人强于自己。但随后就是理性站上风了，假如一个人某方面能力强于我，国家在他上面投入的资金确实是应该多于我的。他在未来开发出的开源程序，受益的一定是全体人民。</p><p>最后再次引用一下我的说说吧：</p><blockquote><p>💬作为一个马列的忠实信徒。[并未看过资本论原著的假粉]</p><p>谈一哈我对未来社会主义的猜想吧。</p><p>疑惑这个事情好长时间。</p><p>未来社会财富，究竟该平等分配</p><p>还是按能力分配？</p><p>假如后者，能力的界限是什么样的？</p><p>假如前者，是否会造成更多的不公平？</p><p>目前看来，能力与运气的成分占多数。</p><p>生产力何时能达到满足所有人需要？</p><p>科技的进步不断有新产品研发。 </p><p>而新产品的价格总是只有富人才能承担得起。</p><p>这样看来，似乎解决的途径只剩下一个。</p><p>不断提高底层人民的收入水平。</p><p>致使所有工作的工资水平在同一层面上。</p><p>能做到这样，只能让所有的资本都收归国有。</p><p>何时腾讯能变成国营公司?</p><p>马云不再被称为人民富豪呢?</p><p>作为一个穷人，似乎能够批评的只有资本家了。</p></blockquote><h4 id="Freedom🆓-自由"><a href="#Freedom🆓-自由" class="headerlink" title="Freedom🆓    [自由]"></a>Freedom🆓    [自由]</h4><p>人穷极一生所追求的就是自由了，但近些年自由被国外的激进派污名化，国内的媒体也争相报道。</p><p>我的观点：自由应是一个从无到有的过程，他是逐步追寻而非生而拥有的。</p><p>不少人的知识不足以使他们享受自由，却一股脑的追寻自由，最终受到伤害还是自己。</p><p><strong>举个小栗子</strong></p><blockquote><p>一位老人被电信诈骗，</p><p>银行职员与警察费力劝告，</p><p>老人就是不听。</p><p>警察想要带他回局里慢慢劝告，</p><p>他却对警察大打出手。</p><p>嘴里还嚷嚷着：</p><p>“警察侵犯公民自由啦，救命啊！”</p><p>周围人一打听，这位老头是退休的高中教师。</p></blockquote><p>盲目追寻自由的人在我看来就像这样。</p><h3 id="Skill📚-技能"><a href="#Skill📚-技能" class="headerlink" title="Skill📚    [技能]"></a>Skill📚    [技能]</h3><p>📡懂点现代科技，被周围人看作大佬。当遇见真正的技术大佬，还是要退避三分。</p><p>💻会写点代码，但未开发过大型应用。</p><p>🔗会焊点小电路，但对芯片内部原理一知半解。</p><p>🎨会画点儿画，但以临摹居多。[美术联考失利]</p><p>🎹会弹点钢琴，小时候被家长强制着考到8级。</p><p>📝会写点东西，但谈不上出众。</p><p>📚喜欢看各种书籍，但尚未博览群书。</p><h3 id="Interest🎉-兴趣"><a href="#Interest🎉-兴趣" class="headerlink" title="Interest🎉    [兴趣]"></a>Interest🎉    [兴趣]</h3><ul><li>🚉铁路迷</li><li>🛫航空迷[民航]</li><li>🎬电影</li><li>🎃动画<ul><li>学美术就是想大学学动画。</li></ul></li><li>🎞喜欢思考的理性人</li><li>小时候喜欢在小白面前装🅱</li><li>爱好比较全面，似乎所有群体都有我的足迹。</li></ul><h3 id="Advantage🗯-优势"><a href="#Advantage🗯-优势" class="headerlink" title="Advantage🗯    [优势]"></a>Advantage🗯    [优势]</h3><ul><li><p>游戏🎮</p><blockquote><p>我对游戏的要求很高</p><p>并且不易上瘾</p><p>这就比其他人多出了很多时间吧</p><p>唯一一个玩了很长时间的游戏叫</p><p>模拟地铁</p></blockquote></li><li><p>王小波</p><blockquote><p>自认为与王小波有些相像。</p><p>不论是养猪方法还是物理教材，都有兴趣读。</p><p>当然写作水平是完全比不上的。</p><p>只能说思想相似吧。</p></blockquote></li></ul><h3 id="Poor📌-问题"><a href="#Poor📌-问题" class="headerlink" title="Poor📌    [问题]"></a>Poor📌    [问题]</h3><ul><li><p>⭕英语极差</p><blockquote><p>正在努力学习</p><p>这也是我标题使用英语的原因</p></blockquote></li><li><p>😕矛盾</p><blockquote><p>想花费时间在应试之外</p><p>却还想上个好大学</p></blockquote></li></ul><h2 id="Future⌛-未来"><a href="#Future⌛-未来" class="headerlink" title="Future⌛    [未来]"></a>Future⌛    [未来]</h2><blockquote><p>憧憬未来当然是极好的。</p></blockquote><h3 id="理想中我的未来🔔"><a href="#理想中我的未来🔔" class="headerlink" title="理想中我的未来🔔"></a>理想中我的未来🔔</h3><blockquote><p>寻找学习能力与我差不多的人，组成一个团体，成为一个教育研究者。</p><p>研究天下所有的知识</p><p>并进行汇总归类处理</p><p>研究认知哲学，并努力促进教育的发展。</p><p>进而让下一代面对更好未来。</p></blockquote><p>这个社会对与小朋友来说，是十分不公平的。</p><p>知识以几何数量递增，</p><p>有无数年龄阅历超越自己的成年人，试图向学生们灌输自己的意愿。</p><p>如此多的有能力的年轻人，在遭受‘成年人’的教育后，变得丧气，失去了对世界的信心。</p><p>在互联网普及的当代，确实是需要更多的<strong>教育研究者</strong>了。</p><h3 id="理想中国家的未来🌏"><a href="#理想中国家的未来🌏" class="headerlink" title="理想中国家的未来🌏"></a>理想中国家的未来🌏</h3><blockquote><p>科技进步的太快了，</p><p>社会管理水平跟不上科学发展，</p><p>现代科技带来的便利并未普及。</p><p>大城市的技术人员与小城镇的普通居民，认知差异过于巨大。</p><p>于是就有了下面这个并未深入思考过的想法。</p></blockquote><p>一个由国家支持的新的实践活动：由理工科大学生组成。</p><p>分成小组，前往全国所有有人居住的地方。</p><p>运用科技为那里的人们解决需要重复劳动的问题。</p><p><strong>举个栗子</strong></p><p><em>【不知道为什么有了纪录片旁白的感觉23333】</em></p><p><em>【好像这真的可以拍成一个纪录片呢，发现新商机😲】</em></p><blockquote><p>大学生团队A，来到α村，他们协助的目标是杂货店老板。</p><p>在镇政府的帮助下，经过了一周左右的观察与走访，他们发现所有食杂店老板大部分都时间花费在记录账目上。<em>【只是个例子，不要在意细节】</em></p><p>账目记录在纸上，这种方法费事费力，每天还要汇总，并核对货物。</p><p>学生们经过广泛讨论，发现了一个共同点：食杂店老板们都拥有智能手机。</p><p>经过一上午的编写与三天三夜的调试，大学生们使用了开源框架XXX，成功开发出了记录货物状态的微信小程序。并且将源代码push到github上。这个举动造福了其他的大学生团体。</p><p>这个程序一键傻瓜式操作，只需要一台拥有相机的手机，和至少两个指头的手。</p><p>接着是为期一周的培训，经过政府的协调，培训时间定在晚上6：00-8：00。</p><p>来参加的不只有杂货店老板，还有他们的孩子以及当地的技术员。</p><p>这样在学生们离开后，也会有人协助老板们。</p></blockquote><p>这个栗子有一点勉强，只是一个参考啦。</p><p>学生们了解民众的生活，民众们也用上了最新科技。</p><p>不同阶层的人也能够互相交流。从而减弱了阶级割裂。</p><p>这应该有参考的必要。</p><h3 id="上大学后的未来"><a href="#上大学后的未来" class="headerlink" title="上大学后的未来"></a>上大学后的未来</h3><p>首先肯定是脱离了应试，能够将精力放在各种学科的学习上了。</p><h4 id="b站🅱"><a href="#b站🅱" class="headerlink" title="b站🅱"></a>b站🅱</h4><p>开始做视频。</p><p>之前参加b站活动发过一个视频，随后就删了。只是为了参加活动，并未达到我的要求。</p><p>我要做的视频应该都是有意义的，应该会有人看吧。</p><p>毕竟已经准备了一年，灵感就写了一整篇Onenote。</p><p>各种规划目标写了能有十页。</p><h4 id="编程💻"><a href="#编程💻" class="headerlink" title="编程💻"></a>编程💻</h4><ol><li><p>学习</p><ul><li><p>首要的是把浏览器收藏夹里的各种文档看了，</p></li><li><p>然后是之前买的一大堆华章的大黑书【当然是盗版，正版才没钱买呢】</p></li><li><p>还有研究github上标星的项目</p></li></ul></li><li><p>参加比赛</p><ul><li>为了离开高中，选择了走艺术的道路，连noi都未参加。</li><li>不离开高中也不一定能参加，因为学校没有像样的计算机社团。</li><li>上大学后就要填补这部分空白了。</li><li>电赛和CTF都是要参加的，看看各个领域优秀的大佬们。</li></ul></li><li><p>然后是写一个入门的技术文档</p><ul><li>为像我这样的技术宅们。</li><li>这样他们小时候就有技术参考。</li><li>目前大多数技术宅，都是自学的，并且踩了很多坑。</li><li>这也是为社会做贡献吧。</li></ul></li><li><p>还有更多的，但还是不说了吧，万一谁给我抄袭了就不好了。</p><ul><li>留在Onenote里吧。</li></ul></li></ol><h4 id="制作🍳"><a href="#制作🍳" class="headerlink" title="制作🍳"></a>制作🍳</h4><ul><li><p>屯了好多电子元件，一直没怎么用。</p></li><li><p>想做的东西有很多，做航模，做开发板等等</p></li></ul><h4 id="阅读📖"><a href="#阅读📖" class="headerlink" title="阅读📖"></a>阅读📖</h4><p>ℹ想读的书很多，豆瓣上标记想读的甚至超过了读过的。</p><ul><li>网盘里存的mobi也有上百本未看的了。</li></ul><h4 id="写作✍"><a href="#写作✍" class="headerlink" title="写作✍"></a>写作✍</h4><p>我的写作能力不是很强，所以说需要训练。</p><p>但思维倒是很活跃，从初中开始各种灵感也记录了很多。</p><p>作为一个文艺青年当然要写一个小说啦。</p><h4 id="交流➰"><a href="#交流➰" class="headerlink" title="交流➰"></a>交流➰</h4><ul><li>上大学最重要的可能是社交了。</li><li>人毕竟是个社会性动物。</li><li>小时候的时候过于天真，招来了很多人讨厌。</li><li>目前在晚上也认识了很多大佬：<ul><li>有的家里富裕在国外上学，</li><li>还有的放弃高考，上技术学校。</li><li><strong>这些人，教育欠他们一句道歉。</strong></li></ul></li></ul><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>写了这么多，总是有一个目的。</p><p>目的在开头已经交代完了，</p><p>假如你看完了这些胡言乱语，先谢谢你。</p><p>其次是与我年龄相仿的同志们带来几句话。</p><blockquote><p>现代娱乐带来的是短暂的愉悦，而需要门槛的艺术是长期的颅内高潮。</p><p>少些在小白面前的优越感，多些对新人们的帮助。</p><p>应分析观点的原因，而不是批判他人的观点。</p><p>民族自豪感不要用在一致对外上，都是人，没有高低之分。</p><p>制度没有对错，只有能够运行与运行不下去。</p><p><strong>人类正是由信任与合作才发展到如今。</strong></p></blockquote><p>完了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;Present🎢-当前&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Present🎢-当前&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Present🎢    [当前]&quot;&gt;&lt;/a&gt;Present🎢    [当前]&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现在是2020年五月中旬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个多月高考📅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体制内诸多高考学子中较为自由的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有跟着高中上网课，开学后也不用返校。</summary>
    
    
    
    <category term="写作" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="杂文" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
    <category term="文章" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    <category term="关于我" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91/"/>
    
    <category term="未来" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大佬</title>
    <link href="https://blog.fzf404.top/2020/04/28/02-dalao/"/>
    <id>https://blog.fzf404.top/2020/04/28/02-dalao/</id>
    <published>2020-04-28T05:35:01.000Z</published>
    <updated>2021-07-17T05:37:50.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　小白是个大佬，正读着《人类简史》。</p><p>　　</p><p>　　翻了一页，标题指向第二章。</p><p>　　</p><p>　　夹上书签合上书页，接着长舒一口气，享受着知识充盈大脑的满足感。他的读书计划是一天读三页，差不多几年后就可以读完这本书了。今天只读了两页就到达了第二章。<span id="more"></span>　</p><p>　　</p><p>　　“就到这吧。”他这样想着，合上书页的瞬间他感受到一丝懊悔，一想到b站上说话好听的网友们，这一丝丝的懊悔随即就消除了，是时候开始打开b站了。</p><p>　　</p><p>　　今天首页上的视频很是有意思。特朗普建议人们注射消毒液以杀死病毒，小白嘲笑一番后，截了一个图，发到了读书群里，并配上文字“人类清除计划”，群里开始了激烈的讨论，他对于自己所引起的这个话题感到十分满意。</p><p>　　</p><p>　　他忽地想起，知乎的封禁在好像在今天解除。“我终于拥有言论自由了！”他想着，随后迫不及待的点开知乎。热榜前五条，全都是是某个明星聚众卖淫。他义愤填膺，点进回答：“有病？我不关心明星们的私生活，为什么要让他上热榜？占用公共社会资源？”知乎小管家又将他禁言了一周。</p><p>　　</p><p>　　“傻逼知乎。”</p><p>　　</p><p>　　“小白啊，吃饭了”，楼下的大姨叫他。</p><p>　　</p><p>　　楼下正在煮火锅，姨父的朋友们围在桌旁交谈着。</p><p>　　</p><p>　　小白在这里上学，住在他的亲戚家。他的亲戚是开快餐店的，楼下卖快餐，楼上住人。但由于疫情原因，他只得在这里上网课。</p><p>　　</p><p>　　小白和他家的两个孩子坐在一块，等着火锅煮开。</p><p>　　</p><p>　　“儿子，去把里屋门合上。”姨父说到。</p><p>　　</p><p>　　“应该没事吧。”</p><p>　　</p><p>　　“现在疫情这么严重，被人举报聚餐咋办？”</p><p>　　</p><p>　　“关上点儿，留个缝排气”一个亲戚附和道。</p><p>　　</p><p>　　他儿子从外面捡了一块砖头，把门堵上了。</p><p>　　</p><p>　　“喝点啤酒啊，小白。”成年人们照例是要调戏孩子们的。</p><p>　　</p><p>　　“喝什么喝，人家还要准备高考。”姨父接过话。</p><p>　　</p><p>　　吃着火锅，谈着世界。话题不知不觉就转向疫情了，军事战略家们都开始提出自己独到的见解：</p><p>　　</p><p>　　“要我说啊，人家美国人想要自由，就给他们自由，死得越多对咱们越好。”</p><p>　　</p><p>　　“那些读死书的都没用，疫情期间，会算题又屁用，有一个手艺才是真的。”</p><p>　　</p><p>　　“小黑，你学的什么专业来着？护理是吧，这可高薪啊，高干退休了，你去伺候人家，一个月怎么也得万八千的。”</p><p>　　</p><p>　　小白在不熟悉的成年人面前，是不善言谈的。</p><p>　　</p><p>　　“这些人，说疫情严重还聚餐，真虚伪。”小白暗想着。</p><p>　　</p><p>　　但作为一个大佬，必须要让这些无知的人们意识到自己的厉害。他尝试着插话，可失败了，他们的声音太高，盖过了他。</p><p>　　</p><p>　　他体会到了诗人们被皇帝轻视的痛苦，在这种痛苦下，吃完火锅，上楼去了。</p><p>　　</p><p>　　小白是很优秀的，他除了对于时事有敏锐的洞察力外，还懂得计算机知识，并且会python（一种编程语言）。他一共写过上百行代码，怎么说也可以称之为精通了。毕竟，一个高三学生会编程确实是很厉害的。他对于优秀的自己感到满意。</p><p>　　</p><p>　　（作者注：几百行代码差不多相当于刚入门一周的量。）</p><p>　　</p><p>　　打开手机，他加的编程群里进了个新人。</p><blockquote><p>　　【小白】欢迎新人【开心】</p><p>　　【小白】有什么python问题可以问我哦，带一个新人我还是可以的。</p><p>　　【新人】我要是大佬该怎么办？</p><p>　　【小白】（群地位-1）</p><p>　　【小A】（群地位-2）</p><p>　　【新人】（嘿嘿）</p></blockquote><p>　　此时群里来了一个‘真小白’问问题：大佬们，不联网的电脑怎么安装py库呢？</p><p>　　</p><p>　　“终于到我大显身手的时候了，被贬的痛苦终于要释放了。”小白想。</p><p>　　</p><p>　　他熟练的打开百度，开始搜索：“python 离线安装 第三方库。”</p><p>　　</p><p>　　还未等网页加载出来，刚才进来的新人就开始解答了：上清华源下载whl文件</p><p>　　</p><p>　　此时网页终于加载出来了，小白终于可以大展身手了：</p><blockquote><p>　　【小白】下安装包不就行了，下什么whl？</p><p>　　【新人】你是来搞笑的吗？</p><p>　　【新人】whl就是安装包，不会自己百度去。</p></blockquote><p>　　小白被他的轻蔑震怒了，小白想回怼，可他的实力不允许。</p><p>　　</p><blockquote><p>　　【真小白】whl是什么？在哪里下？</p><p>　　【真小白】我直接复制python过去可以吗？</p><p>　　【小C】复制好像不行。</p><p>　　【新人】还是别下whl了吧，有些库有依赖，新手弄着麻烦。</p><p>　　【新人】直接复制python还能容易点。</p><p>　　【小B】不行，还有环境变量。</p><p>　　【新人】谁说不行？环境变量是命令行使用的，python又不依赖。</p><p>　　【真小白】谢谢谢谢。</p><p>　　【新人】你直接复制python就行，默认安装路径是%HOMEPATH%……</p></blockquote><p>　　</p><p>　　此刻群里的长者大佬出现了。</p><p>　　</p><blockquote><p>　　【叫兽】复制python干什么？</p><p>　　【新人】自己翻聊天记录。</p><p>　　【小白一看，堂堂新人居然敢反驳群内大佬，岂有此理，自己报仇的机会来了。</p><p>　　【小白】我怎么知道，他非要复制python。</p><p>　　【新人】你翻聊天记录啊。</p><p>　　【叫兽】复制python多麻烦。直接安装啊</p><p>　　【新人】你去翻聊天记录行不行。</p><p>　　【叫兽】你这句话说了三遍了。</p><p>　　【新人】不知道为什么就翻聊天记录啊。</p><p>　　【真小白】@叫兽 我想离线安装库【笑哭】</p><p>　　【叫兽】下whl文件</p><p>　　【新人】？？？你能不能翻聊天记录？</p><p>　　【新人】对于新手弄这个太麻烦了。</p><p>　　【叫兽】我觉得复制python才麻烦。</p><p>　　【新人】你有病吧，复制python看一大堆英文包哪个容易？</p></blockquote><p>　　小白一见，此人居然敢骂人，不可忍。</p><p>　　</p><blockquote><p>　　【小白】你能不能好好说话？</p><p>　　【小白】新人学一下python的标准流程怎么了？</p><p>　　【小C】程序员不就是要看英文吗　</p><p>　　【真小白】你们别因为我而吵架啊。</p><p>　　【叫兽】没研究过。</p><p>　　【新人】没研究过你还说？</p><p>　　【小白】谁去研究这些东西啊</p><p>　　【新人】不懂你就承认，别在这阴阳怪气。</p><p>　　【新人】你会什么？你以为你很了解python？</p><p>　　【新人】听说过装饰器吗？知道多线程怎么实现吗？知道异步IO的用法吗？</p><p>　　【新人】不会在那装懂，我就不该进这新手群　</p><p>　　【新人】帮人解决问题出现这么多无知的杠精。　</p><p>　　【小A】你可太牛逼了。</p><p>　　【小B】你可太厉害了。</p><p>　　【新人已退群】</p></blockquote><p>　　小白很满意，毕竟这么多人和他站在同一战线上，他最烦的就是那些稍微懂点东西就到处装逼的人了。</p><p>　　</p><p>　　“虽然我不懂，但是我不骂人啊？虽然我不会，我以后一定比他强。”小白如是想到。</p><p>阅读题：</p><ol><li><p>小白这类人有些什么特点，结合文章分析一下？</p></li><li><p>此文从生活中的现状开始，并在冲突的最高潮戛然而止，有什么用意？</p></li><li><p>有人评论此文像一个跳梁小丑，深刻的跳出了互联网上当代青年的嘴脸，请结合本文谈谈你的看法。</p></li><li><p>你是这样的人吗？请提出自己的观点。</p></li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　小白是个大佬，正读着《人类简史》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　翻了一页，标题指向第二章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　夹上书签合上书页，接着长舒一口气，享受着知识充盈大脑的满足感。他的读书计划是一天读三页，差不多几年后就可以读完这本书了。今天只读了两页就到达了第二章。</summary>
    
    
    
    <category term="写作" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="小说" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="文章" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>教育2020</title>
    <link href="https://blog.fzf404.top/2020/01/19/01-edu/"/>
    <id>https://blog.fzf404.top/2020/01/19/01-edu/</id>
    <published>2020-01-19T01:39:37.000Z</published>
    <updated>2021-07-17T05:37:50.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>漫谈，即不拘形式的谈体会或发表意见。</p><p>恰逢年末，就写下这一意见集，作为这一年的总结。既然是漫谈，文中不免出现一些理想主义的构想，也算是我这一年外出集训的感受罢。</p><p>文中并不会出现高深莫测的论断以及专业术语。我向来是讨厌这类文字的，不是为了卖弄，就是陷入了知识陷阱。绞尽脑汁的让自己看起来冠冕堂皇。欺骗他人又糟践自己的脑子。<span id="more"></span>　</p><p>我这篇文章是为了大部分同龄学生所写，假如你看完后觉得十分有道理，那我的目的就达到了。但仅凭这点文字改变不了什么，学习能力是需要重复引导训练的，绝不是三言两语能说清楚的。。前面可能有些无聊，但希望你能看下去，后面会稍微有点意思。</p><p>上两次谈教育，都是带有某些个人目的，这次没有任何目的性，能客观的表达真实想法。这回不光谈教育，还讨论如何学习以及对未来教育的憧憬。重点在后面，但首当其冲的一定是应试教育。</p><h1 id="教育"><a href="#教育" class="headerlink" title="教育"></a>教育</h1><p>“所谓教育，不过是人对人的主体间灵肉交流活动（尤其是老一代对年轻一代），包括知识内容的传授、生命内涵的领悟、意志行为的规范、并通过文化传递功能，将文化遗产教给年轻一代，使他们自由地生成，并启迪其自由天性 ”。这是存在主义哲学家（雅斯贝尔斯）对教育的定义。</p><h2 id="优点"><a href="#优点" class="headerlink" title="优点"></a><strong>优点</strong></h2><p>应试教育一定有它存在的必要，是现行体制内的最优解。</p><p>高考是人生中唯一一场公平的人才筛选考试。不论贫富，每个人都能接受教育参加考试。</p><p>应试教育是工程学教育，任何人都可以通过反复训练弥补天赋的不足，从另一个方面讲，应试教育促进了社会公平。</p><h2 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a><strong>问题</strong></h2><p>这就到了我擅长的领域，我不会表扬最会批评。这些问题将来一定得到解决，但国家目前没有这个能力，我只负责提出，不负任何责任。</p><h3 id="应试教育剥夺了部分人-终身学习-及-思考的能力。"><a href="#应试教育剥夺了部分人-终身学习-及-思考的能力。" class="headerlink" title="应试教育剥夺了部分人 终身学习 及 思考的能力。"></a><strong>应试教育剥夺了部分人</strong> <strong>终身学习</strong> <strong>及</strong> <strong>思考的能力。</strong></h3><p>应试教育的目标并不是为了塑造学生的终极价值，而是为了提高分数。学生们进入大学后才能接触到素质教育，但那时绝大多数人已经形成了自己的世界观，并会捍卫它不被外界影响，那时推行素质教育已经没有任何意义。捍卫自己小时候对于世界的认知，这也是网络杠精出现的原因。</p><p>学生们在最需要养成人生观、价值观的时候受到了应试教育的洗礼，在形成后才接受素质教育，这不正是应试教育可悲之处吗？</p><p>怎么有那么多人初中便辍学，高中念着念着就不上了？因为他们小时候受到的教育，就是不断的讲课，做题，写作业，完全没有兴趣可言。作为没有养成学习观的他们，理所应当的认为所谓学习不过是一件无聊透顶的事。来自家长老师的批评，也让他们得知自己不是学习的那块料。于是，他们<strong>终身学习与思考的能力就被应试教育无情的剥夺了。</strong></p><p>反观好学生呢？他们在潜意识里对于学习的理解其实亦是如此，应试教育使他们获得的正向激励只有受到身边人的表扬所获得的虚荣感，并没有学习带来的恍然大悟之感。以至于不少人在大学后便终身不再看书学习，沉浸在手机的碎片化阅读中。这类人可能知道学习带来的好处，但高中三年的辛苦已经令他们恐惧学习。这样，他们<strong>同样被教育体制剥夺。</strong></p><p>但无论好学生还是坏学生，存在即有价值，他们不应被差别对待，以至于有一些走向了违法犯罪的道路。好些罪犯，背负骂名，但真正造成他们犯罪的是因为小时受到的教育。<strong>该骂的不是罪犯，而是他受到的教育。</strong></p><h3 id="因材施教"><a href="#因材施教" class="headerlink" title="因材施教"></a><strong>因材施教</strong></h3><p>应试教育的科目设置不合理，无法全面覆盖人类拥有的能力，因为部分能力没有评判标准。社交能力如何考试？能与考官聊的好就分数高吗？每个人阶层不同，社交圈也不一样，这就无法评判了。你不能说拉屎是低俗，也没办法说如厕是高雅。</p><p>之前就提过，人的天赋不止智商情商那么简单，人的能力<strong>至少</strong>分为如下八类：</p><p>理解感受、数理逻辑、空间结构、肢体动觉、音乐韵律、人际交往、内省反思与自然哲学。</p><p>应试教育覆盖了大部分，但不是全部。每个人都有这些能力，只是不同能力的高低不同。因此，绝不会有一无是处的人。</p><p>接下来就谈到了教的问题</p><h3 id="老师与教科书"><a href="#老师与教科书" class="headerlink" title="老师与教科书"></a><strong>老师与教科书</strong></h3><p>艺考回来后，还有六个月就高考了，打算把教科书从头看一遍，在脑中建立起高中知识的脉络框架。看过几章后，发现教科书居然编排的如此科学，由浅入深，从生活中的问题开始，引发思考，揭示世界运行的规律。老师却不会这样讲（至少我的学校不是这样），老师上课从来不会激发你的兴趣，上来就开始长篇大论，讲题做题，毫无意义。包括重点班的同学，大多数自始至终都没完全理解知识，只是记住了公式，运用代数知识做题。以至于竟有人提出“摸1v 220a与220v 1a的电线有没有区别”这种问题，可见他们的对于物理电学的理解有多么差劲。老师总喜欢举例子，那我也举一个关于老师教学的例子：</p><p>世界上有一座数学大厦，无数先辈数学家所建立起的大厦，但高中老师只是带领学生绕着大厦外围转圈，今天讲这块砖，明天讲下一块砖，万一讲哪一块砖时，学生弯腰系一下鞋带，那他以后就别想不懂了。高中数学所研究的砖，只有到正常人那么高，等到这些学生上大学学习高数，根据以往的学习方法，就只能架个梯子研究上面的砖。可大学教授是站在大厦里面讲的，所以隔着墙壁听的云里雾里，一不留神就跌下来，挂科了。</p><p>真正的数学应该如何去学？首先应了解数学大厦的结构，找到数学大厦的入口，进入之后，发现原来每块砖不是单独存在，而是一块支撑起另一块，无数块砖互相支撑，才形成了如今的数学大厦。</p><p>而老师不给学生建立知识框架也不按照教科书讲。原因呢？是因为目的不同，教材编者是为了培养你的能力与思维，而老师只为了分数、上大学的分数。这、就是差别。</p><h3 id="没有兴趣的教育就是对牛弹琴"><a href="#没有兴趣的教育就是对牛弹琴" class="headerlink" title="没有兴趣的教育就是对牛弹琴"></a><strong>没有兴趣的教育就是对牛弹琴</strong></h3><p>明明知道学习很累很苦，但绝大多数人坚持下来，不是对学习感兴趣，而是来自多方面的威胁以及自身经验能力的不足。</p><p>没有兴趣的教育就是对牛弹琴，但老师、家长会威胁你：不听未来就没有草吃。然后牛就害怕了，老师、家长比你多活了那么多年，经验远比我丰富，那就听着吧。但老师、家长所受的教育还是那一套，‘不听会死’的观念代代相传，便成就了一个骗局。一个从古至今世代相传的骗局。</p><p>学习是什么，打破常识的才叫学习，天天上学做题？这叫学习吗？这叫脑力劳动。你所学的东西并没有满足你的好奇心，没有让你恍然大悟，改变了你对世界的认知。这，能叫学习吗？</p><p>学牛顿力学定律的时候，学生们第一次知道，原来物体运动竟不需要力的作用，却没有人觉得神奇，仿佛他们出生起就预见到了这个规律。这不正是教育可悲的地方吗？</p><p>多少人不知道活着是为了什么，就算知道也是听他人所说。人，作为一个能理解虚构故事，有自身独特性的生物，不知道自己活着是为了什么，浑浑噩噩的度过这一生，<strong>这不可悲吗？</strong></p><p><strong>“Stay hungry, Stay foolish”能意识到自己无知，并有兴趣想要学习，这才是教育的目标。</strong></p><h2 id="荒唐的学校，荒唐的制度"><a href="#荒唐的学校，荒唐的制度" class="headerlink" title="荒唐的学校，荒唐的制度"></a><strong>荒唐的学校，荒唐的制度</strong></h2><p>用精简的话语描述高中的制度：</p><p>书桌上不能有书，</p><p>床上不能有枕头，</p><p>垃圾桶不能有垃圾。</p><p>既然这样的话，这些物品就妄为其名了，书桌自己都愧对‘书’桌这个名号。岂不荒唐？</p><p>还有学生会与红卫兵的问题。</p><p>工会为了工人服务的，而学生会怎么就变成了校领导统治学生的工具？不妨改个名，叫做红卫兵，既符合他们做事强硬的态度，也符合他们毫不讲理的作风。</p><p>我有幸在学生会待过一段时间，也算是体制内的人了。学生会内部非但不团结，还勾心斗角，互相到年级主任——也就是我的班主任那里告状：他俩男女同学非正常接触了（不能说是处对象，不雅观），他俩今天逃岗，。搞得我们班任是心烦意乱。</p><p>说到站岗，那可是相当有意思。往路边一站，浩然正气自脚底而生，一路直冲头顶，就连我也受不住这种权力的诱惑。</p><p>我们放学时是需要整整齐齐的排队出校门的，不能抄近路，必须绕个远，如果不绕，是会挨处分的，处分名为“未按规定路线行走”。</p><p>学生会就是站在‘规定路线’沿途，紧盯着队伍，像极了押解犯人。一手拿笔一手拿本，挺胸抬头，得意极了。单单站在那儿就感受到一股正义感，不管自己平时怎样违反校规校纪，但站在这儿的此时此刻，任何人的微小举动都尽收眼底，唠嗑的，打闹的，在我看来完全可以被定义为扰乱国家秩序恐怖分子，就像伊朗把特朗普定义为恐怖分子一样。这时我一定是会出声的：那边带鸭舌帽的那个男的，能不能别说话了。大多数情况下，他是不会反驳的，倘若遇到所谓‘社会人’，我也不会出声，拿笔记下来就是了。但他要是敢反驳：放学咋还不能说话？我一定会出奇的生气。这是说不说话的问题吗？这是态度的问题。遇到这类人一句话就可以搞定：“你找主任说去啊。”说完后还不忘记下来“十五班陈森辱骂学生会”。但假如我不站岗，有学生会管我：“放学还不让说话，你当这是聋哑人学校啊？”</p><p>说到底造成这种局面是传达方式的问题，就拿垃圾桶不能有垃圾来说。学校的本意是希望学生能够按时倒垃圾，而不是待垃圾溢出时再倒。但解决的方式是：各班晚自习直接必须清空垃圾桶，传达到学生会卫生部，就成了每晚检查各班垃圾桶不能垃圾，于是就形成了这种习惯：学生会来检查前，就算学生有垃圾也不能扔，必须等到学生会检查后才能扔进垃圾桶。国家的政策传递也是同样道理，中央的本意本是好的，但红头文件向下传递的过程中就逐渐变了味。</p><h2 id="现代科技"><a href="#现代科技" class="headerlink" title="现代科技"></a><strong>现代科技</strong></h2><p>年级主任总是往年级群里转发‘手机毒害现代人’等文章，我看了后嗤之以鼻，那你这文章是用量子信息波动法隔空转发的啊。</p><p>但随着知识的积累，逐步发现了手机带来的问题。虽说手机让人能够更好的了解这个世界，但互联网发展所导致的信息爆发超过了人的承载量，这就导致了孩童在思维模式养成之时接触到了过量的信息，进而导致了早熟，在最应该天真的年龄，看到了这个世界虚伪的一面，直接导致了‘丧’文化的流行，一个个装成了‘抑郁症’‘精神分裂’。到处说着‘生而为人，我很抱歉。’这种话语，看到我就想骂人。</p><p>不少人说刷手机能学知识，可所学的知识是碎片化的，你根本没有整理碎片成体系的能力。看个心理学短视频就觉得自己不知道高到哪里去了，认为别人都是傻子。成就了一个个‘大明白’，不懂装懂，故作高深。认为看看手机就能学习天下所有知识的人，<strong>你将永远都不知道你有多无知。</strong></p><p>长期的碎片化阅读令我们对虚假煽情内容毫无防备。当你在手机看到一个观点，就会不加思考的相信网络的权威性，然后对别人谈起，当他反驳你时，你会尽自己所能维护这个的观点，以至于对这个错误观点深信不疑。其实这是人类演化（注意，不是进化！）的结果，别人越是反驳，你就越是相信。但你从不会质疑网络上观点是否有道理。</p><h2 id="‘为你好’的父母"><a href="#‘为你好’的父母" class="headerlink" title="‘为你好’的父母"></a><strong>‘为你好’的父母</strong></h2><p>家庭教育往往比学校重要的多。</p><p>之前看到过一句话：我觉得世界上最不公平的事儿就是干什么都需要考试，但生孩子不需要。</p><p>父母明明知道自己没能力让孩子接受到最好的教育，但还是生。也就是说，父母并未意识到生孩子后所要负起的责任，只是陷入了孩子为家庭所带来喜悦之中，因为老一辈生他们时，也是这么想的。</p><p>犯罪的人，不是缺少家庭的关怀就是管的太严。</p><p>家长教育孩子往往会说：这都是为了你好。这是不是为了我好我不知道，受限制是真的。父母往往不会花时间去理解孩子的想法，只会强硬的命令，并套上“为你好”的外套。这不怪家长，因为他们从小也是受到如此教育，追到底，还是祖宗惹的祸。</p><p>家长潜意识里还是将孩子作为了自己的附属品，但多数不会承认。既然不是附属品那为什么总是要求孩子听话，一旦孩子们不听话了，就会说你不孝、白眼狼。但孩子们也很无奈，又不是我想来到这个世界上，是你们强制我来并抚养大的。并不是说不应该孝顺，人人都有感激之心，但没有道理的要求听话，让孩子们没有自由生长的空间，这与蹲监狱有什么区别？监狱也给吃给喝，还要让犯人们感激国家给他饭吃吗？</p><p>但并不能完全不管，该管的管，不该管的地方就不要那么多事儿，闹得双方都不愉快。完全不管将来很有可能由监狱帮你管了。</p><p>我所说的只是少数家庭，并不是对于包括我在内的大部分人。如果你觉的我说的没有道理，那恭喜你，你的父母非常合格。但不要觉得没道理，你没有经历过这种家庭，就不要乱加评论。</p><p>教育说完了，接下来就是学习的问题了。</p><h1 id="如何学习"><a href="#如何学习" class="headerlink" title="如何学习"></a><strong>如何学习</strong></h1><p>前面说了一大堆，接下来就该讨论如何学习了，谈的是主要是方法论，没时间举例子，因为这都已经有五千字了，再写就成论文了，未来会专门讨论这个问题。学习能力是逐步养成的，而非几句话就能说明白，需要一个老师来引导，待我上大学会出学习方面的视频。也可以去看看b站YJango的学习观，但他的视频对于没有知识储备的人来说过于难懂，就像我前面所说的“充满了专业术语”。可以一看，但大学前不要深究，影响高考。</p><h2 id="学习、记忆与思考"><a href="#学习、记忆与思考" class="headerlink" title="学习、记忆与思考"></a><strong>学习、记忆与思考</strong></h2><p><strong>学习是为了塑造自身的终身价值，而不是成为具有特长的职业者。</strong></p><p>知识分为两类，一种是思考型知识，一种是记忆型知识。</p><p>什么是记忆型知识？在你打字的时候不需要思考就可以找到对应的按键，这就是所谓的记忆型知识。平时训练中，你的大脑记住了让手指运动需要发送的几条神经信号。当你要按下‘T’键时，大脑便依次激活需要用到的肌肉，于是你就不假思索的按下了。看到这里，你不感觉到人体的奇妙吗？张开手掌或握拳时，你根本不需要考虑需要收缩哪几块肌肉，甚至不需要思考，就能完成如此复杂的运动，如果让机器完成，至少需要好几百行代码。</p><p>思考型知识是面向外界的，也就是你的神经所控制不到的地方，因为你无法控制，所以需要思考外界环境的规律，以适应它。学习的本质其实就是理清事物间的关系及掌握物体变化规律的过程。</p><h2 id="学习与例子"><a href="#学习与例子" class="headerlink" title="学习与例子"></a><strong>学习与例子</strong></h2><p>学习不是记忆。</p><p>掌握知识需要例子，通过思考例子改变神经元的连接，进而学习知识。有不少老师希望通过记忆概念，让学生理解知识。这是十分可笑的。概念是完全掌握该知识的人所总结出的，对于还没完全理解知识的学生来说，精简到极致概念，反而会加深误解。物理必修前言中有一句话：“对问题的认识越深刻，得到的规律就越简洁。”说的就是这个道理。但并不是遇到所有的例子都是正确的，就像守株待兔这一寓言故事一样，人体也演化出了一种忘记机制，假如例子足够少，人就会慢慢忘却这个知识。假如人们看到一个兔子撞墙撞死了，就一辈子记住了这个知识，天天在墙边儿等兔子撞死，早就饿死了。</p><p>如何判断你完全理解了一个知识？就是自己能够总结出概念，并能穷举出关于这个知识的所有例子。</p><h2 id="思考与记忆"><a href="#思考与记忆" class="headerlink" title="思考与记忆"></a><strong>思考与记忆</strong></h2><p><strong>思考即是对已知之物寻找未知联系并再记忆的过程。</strong>这是我对于思考的定义。</p><p>就是说，思考就是尝试用已知的知识解决未知的问题，也就是寻找记忆中两事物联系的过程。举一个例子，剪刀与铅笔。刚开始你可能觉得这两件物品没有任何联系，转念一想，剪刀可以削铅笔啊，这就是思考的过程。</p><p>人是如何记住东西的？记忆即是神经元的连接重塑，背英语单词就是这个道理，人对世界的认知其实是基于五官，从听觉中又衍生出了语言。所以记忆一个单词，需要通过感官，将陌生单词与图片，语言，读音联系起来，这也是为什么有些单词好记的原因。像是桌子椅子、苹果香蕉，这一生活中能见到的物品，是容易记忆的。类似懊恼的，后悔的，麻烦的这类抽象形容词由于生活中没有对应的实体，所以不好记忆。</p><p>别的科目的学习其实也是这样，你要不断寻找多个知识之前的联系，才能理解与使用，高考不是考你记忆力好不好，而是靠你知识间的关系能否掌握透彻。如何寻找联系？答案是思维导图，看别人的没用，必须自己整理。思维导图就不展开来谈了。</p><h1 id="未来的教育"><a href="#未来的教育" class="headerlink" title="未来的教育"></a><strong>未来的教育</strong></h1><p>前面谈了当前教育的问题与方法，未来的改革趋势是怎样的呢？最近新高一改为选课制，这是一个不错的开始，比之前的减负有用的多。</p><p>在应试教育下，减负根本没法实现，除非高考消失。</p><p>国外的推行快乐教育，真是扯淡。有一定社会地位的家庭，因为阶级层面较高，目光长远，所以会在课外用各种门路帮助孩子，为孩子未来发展铺路。</p><p>而学校则以最低要求教育孩子，教的浅，练的少，孩子肯定快乐。如果孩子不爱学习，怎么办？学校是不管的，这是家长的事情。但穷人之所以穷，就是因为家长没有学习能力。家长不为孩子做出榜样，那么孩子显然就只有最低水平。</p><p>这就导致了欧美国家的贫富差距越拉越大，造成阶级固化，出现了一堆的homeless。</p><h2 id="社会矛盾"><a href="#社会矛盾" class="headerlink" title="社会矛盾"></a><strong>社会矛盾</strong></h2><p>上个月民航总医院出现了一个杀医案，医生直接被砍断脖子，一审被判死刑。前几天朝阳医院大夫被砍，左手手掌全断，正中神经与尺神经也断了，未来是没法做手术了，好几十年培训出的医疗人才，一次医闹就废了。这是天灾还是人祸？都不是。</p><p>你永远不知道社会的恶究竟有多恶。每个人人都被囚禁在自己的圈子中，以前我以为世界上没有恶人，直到看到医闹新闻，你根本没法想象罪犯小时候接受的是怎样的教育。他们不会看知乎，不会刷抖音，更不懂法律。只是混迹在亲戚朋友中，在社会底层寻寻求一个活着的平衡。他们眼中的道德就只有个人与家人利益，只要是与我或我的亲人利益不符，你就该死，这种思想像极了原始部落。这一切怪他们吗？不，怪的是教育。法律惩罚的是他们吗？不，法律惩罚的是行为。医院是如何解决这个问题的？有几个医院开始实施安检，但这只是治标不治本。但真正能提高国民素质的只有教育。</p><p>每个人出生都是一张白纸，基因没有善恶之分，向恶向善完全取决于家庭和社会教育。<strong>一切的善与恶归根到底都是孩童时期的教育造成的。</strong></p><h2 id="改革方向"><a href="#改革方向" class="headerlink" title="改革方向"></a><strong>改革方向</strong></h2><p>只凭家庭的力量，是没办法让孩子接受到公平的教育。最好的解决办法，就是将孩子变为‘公有制’，也就是‘社会主义养娃’。</p><p>当然是未来，当前国家还没有这个财政能力。要想完全实现，首先社会应发展到<strong>“</strong>重复劳动完全依赖机器，基础教育全盘进入互联网。”的时代。民众不需要繁重劳动就能享受到基本的社会福利。</p><p>这个制度简单说来，就是从出生起，孩子的抚养权就交予国家，父母无权得知孩子的信息。并且公民死亡后财产由国家继承。</p><p>当然乍一听起来，你可能觉得这是痴人说梦，孩子怎么可能交给国家来管理，我就想自己养孩子怎么办？国家如何让孩子感受到亲情？批量重复教育如何保持每个人自身的独特性？个人隐私如何处理？不同区域的孩子汇总教育还是分散在各地？如果这样的话不就没什么区别了吗？等会等会，这些问题都有很好的解决办法，你不妨自己想一想。但首先我要说明，改变一代人对于某个事情的看法究竟有多么简单。</p><h2 id="思想变革"><a href="#思想变革" class="headerlink" title="思想变革"></a><strong>思想变革</strong></h2><p>读过人类简史的人都知道，世界是由一个个虚构故事建立起来的。而国家想要改变故事的内容十分简单，举个例子吧：</p><p>关于性取向问题，多数人都在回避。目前的00后对于同性恋大多持不支持不反对的态度。年龄越大对该问题往往越反对。原因是现在同性文化的流行，互联网上出现了一大堆相关文学影视作品，以及腐男腐女横空出世，再加上美国的同性婚姻合法化，越晚出生的人就越早接触该文化。这就是我前面说的世界观问题，年龄越小，对于未知事物的接受能力就越强。长辈往往形成了世界观，简单来说就是固执，就像我姥姥，到现在还认为刘少奇是走资派，是大罪人，咋劝都不听，非说历史书上都是假的，是骗你们的，我也是相当无奈。</p><p>如何彻底改变接下来的一代人，让他们完全尊重性取向差异呢？很简单。</p><p>只需要一道高考的作文题：假如你是一名同性恋者，请设身处地的写一篇作文讨论性取向的问题。（只是举个例子，现实中高考出题不可能那么随便）</p><p>高考考场上的同学们平时肯定不会思考这个问题，只是迫于道德本能的不赞同。但迫于升学的压力，肯定不能批判，批判就跑题了，必须站在一位同性恋者的角度去思考这个问题，为弱势群体打抱不平。最后艰难的写完了。因为是第一次如此全面的思考这个问题，肯定会在你的潜意识里占有一席之地，假如将来遇到一个反对人事，你会下意识维护潜意识中对于该问题的认知，在争论的过程中更加坚定你的立场。</p><p>还不止这些，当天知乎中一定会出现这个问题“如何看待全国二卷要求考生站在同性恋的角度写一篇关于性取向的文章？”并迅速升至热搜榜第一，引发全民的思想浪潮。</p><p>还远远不止这些，此后五年，无数的高考考生会做到这道高考真题，语文课堂上老师也会讲起这个问题，并会延伸出种族歧视、性别歧视、阶级差距甚至关于人人平等的一系列问题的模拟试题。</p><p>如何理解“恋爱双方的男女关系与单方面付出所获得的成效和责任分配。“等问题。这道题就可能出现在模拟试题中。</p><p>等到这五年里的学生成长到30岁，成为国家建设的第一梯队时。关于性取向改革就会到来。</p><p>可想而知，在如今的体制下改变一代人的思想究竟多么简单。</p><p>继续说未来教育的问题。</p><h2 id="理想教育"><a href="#理想教育" class="headerlink" title="理想教育"></a><strong>理想教育</strong></h2><p>说到哪一下子忘了。那就先解答一些问题吧。</p><p>孩子接受到的教育是怎么样的？会导致亲情缺失吗？</p><p>我是这样想的，首先是如何教育的问题，我没看过教育方面的书，所以只能主观的谈一谈我理想中的教育。</p><p>六岁之前孩子不能接触到现代教育（不接触的包括汉字的书写、数学等，可以接触的包括语言、劳动、洗衣、做饭等）首先应当接触自然环境。如果强行要求孩子学习现代知识，孩子将会将注意力过多的留在汉字、数字、单词等抽象事物的记忆上，但以当前的能力却理解不了，对于无法理解知识的强行记忆会影响孩子对于世界的认知。对于世界的认知将会影响孩子的性格。理想的状态是回归自然，因为人的身体是依据适应原始环境演化出而来的，进入农业社会的时间过短还不足以让人类适应现代生活。培养孩子世界观最好的方法就是回归自然。</p><p>六岁之后就可以进行现代教育了，但主要以培养兴趣为主，不会有单独的科目，而是将所有知识以相连的方式讲述。授课可通过网络虚拟现实技术（这项科技在此时应该已经成熟）实现人人接受平等的教育。可依靠人工智能技术为孩子的每项技能打分，以及孩子自身的感受，来确定基础教育完成后着重往哪方面发展。</p><p>当然这只是一个初步构想，只是先写出来以供参考。未来肯定会完善。</p><p>下面的想法也很不成熟，只是提供一个思路，仅供参考，欢迎大家提出反对意见，以便于发现问题并修改。</p><h2 id="关于亲情的问题"><a href="#关于亲情的问题" class="headerlink" title="关于亲情的问题"></a><strong>关于亲情的问题</strong></h2><p>四个孩子组成一个家庭，国家分配一套房子，两大两小。性别随机。两大为12岁，两小为刚出生。为了方便表述，两个大的称为A1、A2。小的称为B1、B2。每个孩子都有独立的房间。四人就是一个家庭，大的扮演父母角色。孩子们互为亲人，每天一起吃饭（饭菜由国家食堂提供）交流、活动，就像家庭环境一样，每个人相互熟悉与爱护。工作日A们轮流照顾孩子，带着B们前去自然环境感受世界，解释自然现象。没轮上的就去上学（尽管教育转为互联网，但还是需要教师、同学与解答老师（也就是大学中的辅导员，由国家亲自考核））。放假家庭一块外出活动，培养感情。</p><p>12岁的孩子怎么会照顾刚出生孩子呢？在他们6岁后接触的教育中就会有养孩子的课程，并且会有人工智能（长期协助）与辅导员（不定期协助）。（当然A们也可以为18岁，因为我对不同年龄段的人的学习能力没有了解，只是乱定了一个12岁）</p><p>当B们满6岁，A们就18岁了，B们可以去教室接受现代教育了。A们也可以根据能力意愿接受大学教育。</p><p>大学教育：根据机器判定的能力分配大学，能力越强的大学，讲课就越深入越快。（当然，大学授课肯定也是依靠互联网。但由于未来的知识量肯定超越现在，大学生活最好是六年）这时A们就可以全盘投入大学生活之中了。只需要中午晚上回家吃饭，并顺带了解B们在课堂上的想法，并解答他们的疑惑。</p><p>当B们12岁，A们24岁，大学毕业了。A们就自由了，他们可以自由选择职业（因为当时的社会一切都已经机器化，普通人可以选择简单工作（比如辅导员什么的），但可以获得足够的金钱，能力较强的就可以从事科研工作，或从事教育工作，申请养育孩子，并根据孩子的表现调整教育内容，让其更适应孩子。每个人都可以根据自己的能力爱好选择交友圈子）B们那时正好12</p><p>岁。就可以角色互换去下一家当养育人A了。但以前的四个人并不是分开了，他们还是会保持联系。A以一个父母的角色去关心他们，放假也会一起娱乐。并且养育A们的父母可以一块，12年一代，营造出四世乃至六世同堂的气氛。</p><p>他们也可以自由的选择配偶，并生孩子，但他们并不会对孩子有感情，就像我之前说的那样，他们受到的教育就是这样，感情全部投入到B上面了，孩子交给国家并无任何不妥。</p><p>差不多就是这样的，再完善细节的话就成一部科幻小说了。看个笑话就行了，我只是提供一个思路hhhhhh。</p><h2 id="优势"><a href="#优势" class="headerlink" title="优势"></a><strong>优势</strong></h2><p>这么做究竟有什么好处，与家庭抚养有什么区别。</p><p>首先社会分散财富，资金自出生起能平摊至每个人的身上，财富不会向子代传递，不会出现王思聪那样的有钱的低能人，也不会出现阶级固化等问题。人人从出生起就接受到平等的教育，进而促进社会公平与消费。因为遗产交由国家，所以生前一定不会攒钱，会拼命的花，资本流动更加迅速，带领人民走向更好的生活。</p><p>在这种教育模式下，犯罪率会大大降低，很少会出现人格不健全的人类（人工智能会监督每个人的成长状态），便于国家管理，以及意识形态的灌输。</p><p>人民更加幸福。因为社会压力会急剧降低，上大学不需要高考，只依赖于平时的表现以及课堂上人工智能对其能力的评价。社会矛盾由挣钱转为生活方式。人们可以按照自己的意愿生活。</p><p>当前能想到的也就只有这些了。</p><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a><strong>总结</strong></h1><p>Education is not a preparation for life but life itself.</p><p>教育不是为自己的人生做准备，人生就是一个接受教育的过程。</p><p>人的一切行为都可以归结到所受的教育。</p><p>这些就是我对于教育的一系列想法，一个被应试教育重压的高三学生的想法。不知道应试教育究竟压垮了多少人，但按照如今趋势发展，绝对会只增不减。社会压力过大，导致丁克家庭越来越多。前两天有人在知乎上提问，在生物学上，雄性对雌性没有兴趣是进化还是退化？有一个回答如下：</p><p>搞水产养殖的人，这种情况见的多了，多半是养的有问题。去年研究室养的鱼无自发交配行为，每天滤出来的都是无精卵。我还和老师开玩笑，别是抓了一槽子雌鱼回来。唯一的一次发现了受精卵，滤出来单独孵化。结果第二天，长水霉全死了。</p><p>这水到底适不适合交配繁殖，生活在里面的鱼要比人清楚。</p><p>当今社会的矛盾，就是如此。</p><p>中国能够发展的如此迅速，是建立在压力上，建立在无数在外拼搏的青年上，建立在他们996工作制上的。</p><p>如何才能彻底的提升人民的幸福感？这就是我写这些文字的目的。可能过于理想化，但也算是一个方向吧。</p><p>2019.1.22</p><p>fzf</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;漫谈，即不拘形式的谈体会或发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰逢年末，就写下这一意见集，作为这一年的总结。既然是漫谈，文中不免出现一些理想主义的构想，也算是我这一年外出集训的感受罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文中并不会出现高深莫测的论断以及专业术语。我向来是讨厌这类文字的，不是为了卖弄，就是陷入了知识陷阱。绞尽脑汁的让自己看起来冠冕堂皇。欺骗他人又糟践自己的脑子。</summary>
    
    
    
    <category term="写作" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="杂文" scheme="https://blog.fzf404.top/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
    <category term="文章" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    <category term="批评" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%89%B9%E8%AF%84/"/>
    
    <category term="教育" scheme="https://blog.fzf404.top/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
